母校多麼痛心！ - 李碧華

母校多麼痛心！ - 李碧華

林鄭政府傀儡班子強撐硬推《逃犯條例》修訂惡法，把港人送中，已有多個國家多個界別發出聲明，包括多間院校師生……

如今連「母校」也不能容忍了。

台灣發生港人陳同佳殺人案，死者潘曉穎的母校赤柱聖士提反書院，一批師生發起聯署聲明，指摘政府以此作修例藉口，假借「公義」之名而未能為死者申冤，懲兇治惡，「徒令生者哀傷，死者含恨」，更因「倉卒立法危害香港的自治及法治」。

毒蛾林鄭的母校嘉諾撒聖方濟各書院、保安局長八字眉李家超的母校九龍華仁書院、行會成員十一哥湯渣的母校皇仁書院、數廣告政治閑人6 8 9及福利局羅公公的母校英皇書院……師生校友都聯署反對。真正愛香港的人，怎忍見東方之珠被謊言出賣，在不義和恐慌中淪落？

「母」是人和事物的產生根源，基本培植。母，牧也，象懷子形，其中兩點象徵人乳。母體、母國、母語、母機、母教、母種、母家、母株、母系、母音、母公司……以至母校──你們曾就讀、畢業的學校，當年一批十多歲少年，接受自由平等教育栽培成長，後來才分了善惡、正邪、貧富、貴賤、忠奸。有人為母校增光，有人令母校蒙羞，母校師生對賣港賊提出反對和批判時，是多麼痛心！

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
享美食論鬥爭 (左丁山)

下一則
下一則
千島湖因果 (李純恩)

母乳